選民登記一問

想問吓首次登記選民使唔使住址證明？上網見有啲人話要，有啲人話淨係改地址先要，謝謝

推

唔需要
但你要留意返信箱，如果佢寄信俾你核實地址，你就要覆返

隨機抽樣覆核定一定會寄？

隨機

唔洗，快d交, 政府要成十鳩工作天ga

btw 推推篇文先

【選戰必知】幫你釐清香港選民權利 及 整合選舉post

【選戰必知】簡介區議會，點解區議會咁重要？

唔該咁多位巴打，啱啱交咗了

Upload左成個禮拜仲未係選民係我寫錯野定政府效率低

想問下你點成功upload?
我分別download左兩份新登記申請
兩份都upload唔到

答單問 如果轉左地址但我無6月2日前回覆 可唔可以填新選民登記表架

用chrome直接attach個用fill&sign填嘅file上去一次就得咗

你6月2前提交申請架？

轉改址要6月2前提交

咁你上網check check所屬地區有冇改到？
冇嘅話就打電話問下

有變呀 個電話打左成日都話煩忙

我換新身分證時改咗地址, 同剔咗將資料比選管會更新, 但我啱啱上綱查重係2018年嘅資料（舊地址）, 可以繼續等嗎？

變左就ok

可以再等等

據了解，受影響的選民應於7月11日或之前回覆選舉事務處的信件，並提交最近3個月內發出的住址證明。若選民未有回覆，還有一次機會可補救，便是於8月1日至25日，選舉事務處發表臨時選民登記冊及取消登記名單期間，向選舉事務處提出要求更改其登記住址的要求。若選民已被納入於取消登記名單內，選舉事務處會再向相關人士發出提示信，提醒他們可於限期內提出申索或回覆提示信，以確保自己可納入預計於今年9月發表的正式選民登記冊內，令自己可於2019年的區議會選舉中投票。若相關人士仍沒有向選舉事務處提出求助，則有機會被取消選民資格，未能於今年11月的區議會選舉中投票。

Source: